<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lombok on Ardianta</title><link>https://ardianta.github.io/tags/lombok/</link><description>Recent content in Lombok on Ardianta</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 15 Oct 2018 10:10:42 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ardianta.github.io/tags/lombok/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ulang Tahun Komunitas Lombok Phonegraphy yang ke-3</title><link>https://ardianta.github.io/blog/lombok-phonegraphy-3/</link><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 10:10:42 +0800</pubDate><guid>https://ardianta.github.io/blog/lombok-phonegraphy-3/</guid><description>Bisa dibilang&amp;hellip; saya keluarga baru di komunitas ini. Saya bergabung di group facebook Lombok Phonegraphy sekitar satu tahun yang lalu.
Saya suka dengan karya-karya mereka, apalagi foto-foto yang diambil lokasinya di Lombok.
Saya mungkin member yang pasif, karena belum bisa berkontribusi banyak di komunitas ini.
Karena itu&amp;hellip;
Pada acara perayaan ulang tahun yang ke-3 ini, saya berusaha untuk hadir.
Meskipun hari itu sangat panas&amp;hellip;
Di sana saya bertemu dengan banyak orang yang sebagian besar belum saya kenal.</description></item><item><title>Kritik yang Menjatuhkan...</title><link>https://ardianta.github.io/blog/kritik-menjatuhkan/</link><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 09:59:16 +0800</pubDate><guid>https://ardianta.github.io/blog/kritik-menjatuhkan/</guid><description>Pernahkan kamu mendengar kalimat kritik seperti ini:
&amp;ldquo;Ah sok kamu pakai bahasa inggris&amp;rdquo;
Mendengarnya akan membuat mental kita jatuh&amp;hellip;
Kita yang awalnya semangat untuk belajar, tapi malah jadi gak semangat lagi.
Hal senada sering saya dengar belakangan ini.
Saat pemuda-pemuda Lombok mulai kehilangan kepercayaan terhadap BMKG. Mereka mulai belajar sendiri tentang geologi.
Bahkan puluhan pertanyaan pun bermunculan setiap hari di group facebook yang saya ikuti.
Namun, ditengah itu ada juga yang memberi kritik:</description></item><item><title>Lombokdev Meetup #2</title><link>https://ardianta.github.io/blog/lombokdev-meetup-2/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2017 23:43:40 +0800</pubDate><guid>https://ardianta.github.io/blog/lombokdev-meetup-2/</guid><description>Acara-acara IT di Lombok tidak seramai di Jawa. Tapi kali ini ada Lombokdev Meetup ke-2 yang diselengarakan oleh komunitas Lombokdev.
Beberapa teman yang sudah bekerja di Jawa bahkan rela pulang beberapa hari ke Lombok untuk menghadiri acara ini.
#lombokdev #lombokdevmeetup pic.twitter.com/cUlA61gSEa
&amp;mdash; Ardianta (@ArdiantaPargo) October 15, 2017 Materi yang disampaikan di acara ini cukup menarik dan beragam. Bisa di lihat di sini: Lombokdev/Meetup002.
Acara ini berlokasi di Cafe Soecjipto, Ampenan.</description></item></channel></rss>