<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ardianta</title>
    <link>https://ardianta.github.io/</link>
    <description>Recent content on Ardianta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2018 20:01:12 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ardianta.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Belajar Menulis Buku dengan Pandoc</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/buku-pandoc/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 20:01:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/buku-pandoc/</guid>
      <description>Salah satu goal saya di tahun 2018 adalah membuat buku. Setidaknya bisa membuat ebook untuk catatan pribadi.
Syukur-syukur kalau ada yang mau baca 😄.
Pertama saya coba-coba lihat info di leanpub tentang cara menulis di sana. Namun, sepertinya berbayar $99 untuk bisa menulis di sana.
Dulu saya juga pernah coba-coba gitbook, tapi sudah lupa.
Nah sekarang saya menemukan Pandoc yang merupakan sebuah program CLI untuk konversi dokumen ke beberapa format seperti HTML, EPUB, dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Binding Server Hugo ke IP LAN</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/hugo-server/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 02:03:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/hugo-server/</guid>
      <description>Jadi ceritanya hari ini saya dapat feedback untuk revisi pekerjaan pembuatan template Hugo.
Kebanyakan masalahnya pada tata letak dan responsive.
Saya ingin mengetes langsung dengan HP. Sebenarnya bisa langsung dilakukan di browser, tapi saya maunya langsung dari HP saja.
Kondisi topologi jraingan saya:
Modem Wifi --- Laptop | | HP  Alamat IP laptop saya 192.168.1.104 bisa diakses melalui LAN.
Ketika mencoba mengakses alamat IP tersebut dari HP, yang muncul adalah server Apache.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrasi Front-matter Hugo dengan sed</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/migrasi-frontmatter/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 20:05:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/migrasi-frontmatter/</guid>
      <description>Saya berencana memperbaiki template dan front-matter Petanikode. Ada 300 lebih artikelnya yang harus dimodifikasi.
Saya rasa ini cukup merepotkan, mengedit satu-persatu front-matter setiap artikel. Apalagi jumlahnya cukup banyak.
Akhirnyta saya menemukan sed (Stream Editor).
Berawal dari coba-coba dari perintah ini, Front-matternya menjadi rusak. Untungnya menggunakan git, jadi masih bisa dikembalikan lagi.
Lalu biar mudah saya membuat branch baru bernama theme-migration.
git checkout -b theme-migration  Sekarang saya bebas memodifikasinya dengan sed tanpa harus takut rusak lagi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Deploy Hugo dari Gitlab ke Surge</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/hugo-gitlab-surge/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 17:59:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/hugo-gitlab-surge/</guid>
      <description>Saya punya project pembuatan template untuk web company profile. Sewaktu ingin memperlihatkan demo, saya menggunakan layanan hosting Surge. Karen sangat mudah sekali.
Cukup dengan mengetik perintah:
surge ./public  Website suda di-deploy ke Surge.
Namun, tiap kali deploy, kita akan upload semua file public ke surge. Ini saya rasa kurang bagus, karena koneksi internet saya sangat terbatas (lambat dan kuota tinggal sedikit hahaha 😄).
Karena itu, saya memanfaatkan Gitlab CI:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kegagalan yang Saya Lakukan di Tahun 2017</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/buku-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 18:39:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/buku-2017/</guid>
      <description>Kegagalan yang SUKSESS saya lakukan di tahun 2017 adalah tidak bisa menyelesaikan tantangan Goodreads 😄.
Padahal hanya membaca 10 buku dalam setahun.
Sebenarnya saya sudah menyelsaikan beberapa buku, cuma lupa diinputkan ke Goodreads. Akhirnya tidak berhasil menyelesaikan Goodreads Challenge.
Tidak apa-apa&amp;hellip;
Kita coba lagi tahun ini.
Tahun ini saya ingin membaca 10 buku, bahkan lebih.
Semoga berhasil!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experimen Deploy Hugo dari Gitlab CI ke Github Pages</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/gitlab-github-pages/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 09:39:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/gitlab-github-pages/</guid>
      <description>Karena di Travis CI lama menunggu Queue build-nya, saya jadi ingin mengganti ke Gitlab CI. 😄
Ini adalah isi file .gitlab-ci.yml di repo blog saya:
image: andthensome/alpine-hugo-git-bash:0.31.2 before_script: - hugo version github_pages: script: - rm -rf public - git clone --depth 1 https://ardianta:$GITHUB_ACCESS_TOKEN@github.com/ardianta/ardianta.github.io.git public - hugo --config config.production.toml - cd public - git config user.email &amp;quot;&amp;lt;your git email&amp;gt;&amp;quot; - git config --global user.name &amp;quot;&amp;lt;your git name&amp;gt;&amp;quot; - git add -A - git commit -m &amp;quot;Build from $CI_SERVER_NAME $CI_PIPELINE_ID&amp;quot; - git push artifacts: paths: - public only: - master  Saya menggunakan image docker andthensome/alpine-hugo-git-bash, karena membutuhkan perintah hugo dan git saat melakukan build.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goal yang ingin Saya Capai di Tahun 2018</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/goal-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 06:50:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/goal-2018/</guid>
      <description>Waktu sangat cepat berlalu ya&amp;hellip;
Sekarang kita sudah sampai di tahun 2018. Artinya bumi sudah melakukan revolusi (mengelilingi matahari) sebanyak 2018x sejak tahun masehi dimulai.
Ada beberapa goal yang ingin saya capai di tahun 2018:
Terbiasa menggunakan Vim Bisa membuat Game dengan Unity atau Godot Membaca 10+ buku (Goodreads Chellange) Menerbitkan Buku atau Ebook Membuat Aplikasi/Game Android dan Akun Playstore Melengkapi Tutorial di Petanikode Perbanyak latihan komunikasi dan public speaking (sampai jadi PD) Ngumpulin uang buat beli Wacom agar bisa menyalurkan bakat Fasih berbahasa inggris Morning rituals: Olahraga tiap pagi (minimal push-up 10x) Morning rituals: Rapikan kamar, Nyapu halaman tiap pagi Tidur tepat Waktu sesuai jam alam  Beberapa goal mungkin tidak akan bisa dicapai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 Ilmu (Teknologi) yang Saya Pelajari selama Tahun 2017</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/ilmu-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 04:29:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/ilmu-2017/</guid>
      <description>Saya tidak begitu pandai membuat rencana. Kadang sering mengubah rencana secara tiba-tiba.
Sebelum masuk tahun 2017 saya membuat rencana ingin belajar berbagai macam teknologi. Tapi malah melenceng, alias tidak sesuai dengan yang direncanakan.
&amp;hellip;dan sekarang saya ingin me-review apa saja yang sudah dipelajari sepanjang tahun 2017.
1. Membuat Blog dengan Hugo Akhir tahun lalu, saya mulai mengenal Hugo karena menonton video benchmark-nya di Youtube. Hugo bisa me-render 5000 halaman dalam beberapa detik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Docker di Linux Mint 18</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/install-docker/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 17:41:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/install-docker/</guid>
      <description>Pertama lakukan update:
sudo apt-get update  Berikutnya install paket-paket yang dibutuhkan:
sudo apt-get install \ apt-transport-https \ ca-certificates \ curl \ software-properties-common  Tamhakan GPG Key resmi Docker:
curl -fsSL https://download.docker.com/linux/ubuntu/gpg | sudo apt-key add -  Versifikasi fingerprint 9DC8 5822 9FC7 DD38 854A E2D8 8D81 803C 0EBF CD88
sudo apt-key fingerprint 0EBFCD88  outputnya:
pub 4096R/0EBFCD88 2017-02-22 Key fingerprint = 9DC8 5822 9FC7 DD38 854A E2D8 8D81 803C 0EBF CD88 uid Docker Release (CE deb) &amp;lt;docker@docker.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggunakan Yarn pada Angular CLI</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/angular-yarn/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 12:13:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/angular-yarn/</guid>
      <description>Angular default-nya menggunakan NPM. Apabila ingin mengganti package manager ke Yarn, cukup ketik perintah ini:
ng set --global packageManager=yarn  Percobaan:
Untuk mengembalikan ke NPM:
ng set --global packageManager=npm  Kenapa Pakai Yarn?
Menurut saya Yarn lebih cepat daripada NPM dan Yarn bisa digunakan Offline.
Sumber: https://medium.com/@beeman/using-yarn-with-angular-cli-db2e318e43c5</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Langkah Awal: Belajar Reactjs</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/belajar-reactjs/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 04:24:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/belajar-reactjs/</guid>
      <description>Saya telat ikut kulgram Reactjs di @lombokjs, karena kehabisan kuota 😢.
Tapi tak masalah, di Telegram masih tersimpan arsipnya.
Langkah awal belajar React, ya pertama harus kenalan dulu dengan React-nya.
Bagaimana sejarahnya?
Kenapa harus menggunakan React?
Bagaimana konsep React?
Kira-kira itulah isi dari kulgram semalam yang nggak saya ikuti.
Tapi pagi ini, saya mau coba-coba langsung&amp;hellip;
Coba nginstall aja, siapa tau mau belajar lebih lanjut.
Memulai Project React Saya akan menggunakan yarn dan create-react-app untuk memulai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clone Commit Terakhir dari Repository Git</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/git-clone-depth/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 04:13:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/git-clone-depth/</guid>
      <description>Banyangkan ada 12283192311 commit yang sudah dilakukan pada repository. Lalu kita ingin clone ke lokal.
Berapa besar file yang akan di-download?
Pastinya cukup besar.
Nah, bagaimana caranya clone hanya commit terakhir saja?
Cukup dengan perintah ini:
git clone --depth=1 &amp;lt;remote_repo_url&amp;gt;  Referensi:
 https://git-scm.com/docs/git-clone https://stackoverflow.com/a/1210012/2658551  Contoh:
Ada 1221 commit yang sudah dibuat pada repository ini:
Lalu tinggal di-clone aja dengan perintah tadi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serius Nih! Cloudflare tidak Melakukan Propagasi</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/cloudflare-propagasi/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 18:31:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/cloudflare-propagasi/</guid>
      <description>Biasanya kalau kita ganti server hosting, lalu alamat IP domain diganti dengan server yang baru, maka membutuhkan masa propagasi.
Propagasi bertujuan untuk mengumumkan alamat IP baru ke semua jaringan internet. Propagasi biasanya membutuhkan waktu 24 jam sampai bahkan 1 minggu.
Pengalaman kemarin, saya pindah-pindah server hosting dari Blogger ke Gitlab, dari Gitlab ke Github.
Propagasinya lama dan domain belum bisa diakses sampai masa propagasi selesai. Kira-kira 2&amp;ndash;3 hari baru bisa selesai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sekarang Blog ini Menggunakan Travis CI</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/hugo-travis-ci/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 06:05:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/hugo-travis-ci/</guid>
      <description>Blog ini di-hosting di Github pada repositori ini: https://github.com/ardianta/ardianta.github.io.
Setiap kali saya ingin deploy, saya harus melakukan push ke sana.
Tapi sekarang sudah tidak lagi, karena sudah dibantu sama Travis CI. yay! 😄
Travis CI ini bertugas untuk melakuakn build dan deploy.
Adapun skrip yang saya gunakan adalah sebagai berikut:
File deploy-ci.sh
#!/bin/bash set -e DEPLOY_REPO=&amp;quot;https://${DEPLOY_BLOG_TOKEN}@github.com/ardianta/ardianta.github.io.git&amp;quot; function main { clean get_current_site build_site deploy } function clean { echo &amp;quot;cleaning public folder&amp;quot; if [ -d &amp;quot;public&amp;quot; ]; then rm -rf public; fi } function get_current_site { echo &amp;quot;getting latest site&amp;quot; git clone --depth 1 $DEPLOY_REPO public } function build_site { echo &amp;quot;building site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deploy Hugo ke Firebase dengan Gitlab CI</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/hugo-gitlab-firebase/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 22:25:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/hugo-gitlab-firebase/</guid>
      <description>Biasanya saya melakukan deploy dengan perintah firebase deploy. Akan tetapi perintah ini sama persis seperti FTP.
Semua file akan di-upload ke Firebase. Hal ini akan membuat kuota internet saya cepat habis 😄, resiko pakai paket data.
Lalu sebaiknya bagaimana?
Saya ingin mencoba workflow pak Ariya. Beliau deploy Hugo ke Firebase melalui Gitlab CI.
Gambarannya seperti ini:
Sumber: ariya.io
Lalu, pada repo Gitlab, saya menggunakan konfigurasi CI seperti ini:
image: nohitme/hugo-firebase:0.31.1 before_script: - hugo version - firebase --version hugo_firebase: stage: deploy only: - master except: - dev script: - rm -rf public - hugo --config config.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggunakan Feedburner untuk Hugo</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/feedburner-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 19:21:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/feedburner-hugo/</guid>
      <description>Baru saja saya selesai mendaftarkan blog ini ke Feedburner Google.
Kenapa pakai Feedburner?
Sebenarnya Hugo sudah mendukung RSS Feed, bisa dilihat di https://ardianta.github.io/post/index.xml.
Akan tetapi, kalau kita ganti domain, orang-orang yang sudah berlangganan RSS Feed dari blog kita tidak akan dapat update lagi. Karena URL-nya sudah berubah.
Nah, berbeda dengan menggunakan Feedburner.
Kalaupun kita ganti domain, kita masih bisa mengganti alamat RSS Feed di Feedburner dan orang yang sudah berlangganan bisa tetap menerima update dari blog kita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plug-in Komentar Disqus vs Facebook, Pilih yang mana?</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/disqus-vs-facebook/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 15:54:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/disqus-vs-facebook/</guid>
      <description>Dalam mengembangkan template Hugo untuk Lombokfoss, saya sedikit bingung mau pilih plugin komentar yang mana.
Antara Disqus dan Facebook?
Dulu sebenarnya pakai Facebook. Tapi sekarang mau diganti ke Disqus.
Berikut ini tampilan kalau menggunakan Facebook:
Terlihat bagus, tapi masih ada kekurangnnya:
 Tidak bisa menulis sintak dengan format HTML Tidak bisa mengubah URL dari komentar (migrasi) Harus dibuatkan aplikasi di facebook  Kelebihannya:
 Komentar langsung masuk ke notifikasi fans page Komentar sinkron dengan postingan di fans page Banyak penggunanya  Sementara kalau menggunakan komentar disqus, tampilannya seperti ini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Template Baru untuk Lombokfoss</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/template-lombokfoss/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 16:03:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/template-lombokfoss/</guid>
      <description>Setelah membuat template untuk blog ini. Sekarang giliran blog Lombokfoss yang saya buatkan templatenya.
Pengerjaannya sangat cepat, cuma 1 hari. Karena saya copas dari template blog ini. Lalu tinggal dimodif dan diatur tata letaknya.
Maka jadilah seperti ini.
Halaman home:
Halaman artikel:
Seperti biasa, untuk tampilan saya masih mengandalkan Bootstrap 4.
Template ini masih belum selesai.
Pekerjaan Selanjutnya Perbaiki tampilan untuk mobile Pasang Komentar Faceook (diganti pakai disqus) Pasang Komentar Disqus Menambahkan Google Analytic (pakai Cloudflare) Menambahkan Open Graph Menambahkan Share Button Mendaftarkan ke Google Webmaster Perbaiki Kualitas Konten Pembuatan halaman 404.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git Push, Lalu Tiba-tiba Matilampu!</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/git-push-matilampu/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 00:59:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/git-push-matilampu/</guid>
      <description>Apa yang akan terjadi saat menjalankan perintah git push lalu ditengah-tengah mati lampu?
Jika pakai laptop nggak masalah, karena daya masih bisa ngambil dari baterai.
Tapi yang pakai komputer?
atau yang laptopnya nggak bisa nyala tanpa cas?
Ini masalah!
Sebenarnya kejadian ini sudah pernah saya alami sebelumnya.
Repositori jadi rusak dan tidak bisa melakukan apa-apa.
Solusi &amp;ldquo;bodohnya&amp;rdquo; kita harus membuat repositori baru.
Hapus dulu database git yang sudah ada:
rm -rf .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coba-coba Ekstensi Hugofy di VS Code</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/ekstensi-hugofy/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 23:20:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/ekstensi-hugofy/</guid>
      <description>Penasaran dengan ekstensi ini. Lansung saja saya coba install.
Pada deskripsinya menjelaskan&amp;hellip;
&amp;hellip;dengan ekstensi ini, kita bisa:
 Buat web hugo baru Buat artikel Build site Menajalankan server dan mematikannya Download Tema  Ekstensi Hugofy ini bisa kita gunakan dengan menekan tombol Ctrl+Shift+p lalu mengetik hugofy dan memilih perintah yang ingin dijalankan.
Tapi begitu saya coba menjalankan server, terjadi error seperti ini:
Sebagian dari perintah-perintah Hugofy sudah biasa saya ketik lewat terminal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Tema Hugo Sendiri</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/tema-baru-hugo/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 15:49:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/tema-baru-hugo/</guid>
      <description>Menggunakan tema orang lain, rasanya saya kurang bebas. Karena banyak yang tidak dipahami di stuktur tema mereka.
Akhirnya saya membuat tema sendiri untuk blog ini.
Tema Baru Ardianta ini isi file config.toml:
baseurl = &amp;quot;https://ardianta.github.io/&amp;quot; title = &amp;quot;Ardianta&amp;quot; theme = &amp;quot;ardianta&amp;quot; googleAnalytics = &amp;quot;UA-54154424-1&amp;quot; disqusShortname = &amp;quot;ardianta&amp;quot; [permalinks] post = &amp;quot;/blog/:slug/&amp;quot; page = &amp;quot;/:slug/&amp;quot; [params] # Site Author author = &amp;quot;Dian&amp;quot; # Description/subtitle for homepage description = &amp;quot;Hello, saya Dian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project</title>
      <link>https://ardianta.github.io/project/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 19:51:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/project/</guid>
      <description>Halaman ini berisi project yang pernah saya kerjakan dan yang sedang dikerjakan. Ada yang bersifat side project dan ada juga yang serius. Untuk project yang lainnya bisa ditemukan di Github.
Petanikode  URL: petanikode.com Status: production  Petanikode adalah sebuah blog dengan niche pemrograman untuk membantu siapa saja yang ingin belajar pemrograman menggunakan Linux.
Kebanyakan kontennya menggunakan Linux. Namun, tidak menutup kemungkinan ada beberapa yang menggunakan Windows.
Petanikode awalnya dibuat menggunakan Blogger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>https://ardianta.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 19:50:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/about/</guid>
      <description>Hi, nama saya Ahmad Muhar Dian Lasmita, disingkat Ardianta.
Orang-orang sering memanggil saya Dian atau Pargo.
Pengguna GNU/Linux sejak tahun 2011 hingga saat ini. Sehari-hari menggunakan GNU/Linux untuk pemrograman, desain, dan menulis.
Saat ini, saya adalah seorang mahasiswa Teknik Informatika di salah satu perguruan tinggi swasta di kota Mataram.
Pernah bersekolah di SMK Negeri 2 Kuripan dengan jurusan TKJ (Teknik Komputer &amp;amp; Jaringan).
Kontak yang bisa dihubungi:
 Email: dian@petanikode.com  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrasi Lombokfoss ke Hugo dan Firebase</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/lombokfoss-firebase/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 23:44:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/lombokfoss-firebase/</guid>
      <description>Minggu ini saya melakukan migrasi blog saya Lombokfoss, karena nggak pernah diurus.
Rencananya saya mau pakai Hugo dan hostingnya di Firebase, lalu untuk DNS saya masih percayakan pada CloudFlare.
Saya baru pertama kali mencoba hosting di Firebase dan mengkonfigurasi kustom domainnya.
Di CloudFlare saya set seperti ini:
Hampir satu minggu saya tunggu, tapi belum juga bisa.
Ternyata masalahanya cuma di pengaturan SSL Cloudflare saja.
Harus diset &amp;ldquo;Full&amp;rdquo;:
Setelah beberapa menit, akhirnya bisa juga dibuka di https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lombokdev Meetup #2</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/lombokdev-meetup-2/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 23:43:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/lombokdev-meetup-2/</guid>
      <description>Acara-acara IT di Lombok tidak seramai di Jawa. Tapi kali ini ada Lombokdev Meetup ke-2 yang diselengarakan oleh komunitas Lombokdev.
Beberapa teman yang sudah bekerja di Jawa bahkan rela pulang beberapa hari ke Lombok untuk menghadiri acara ini.
#lombokdev #lombokdevmeetup pic.twitter.com/cUlA61gSEa
&amp;mdash; Ardianta (@ArdiantaPargo) October 15, 2017  Materi yang disampaikan di acara ini cukup menarik dan beragam. Bisa di lihat di sini: Lombokdev/Meetup002.
Acara ini berlokasi di Cafe Soecjipto, Ampenan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World! Tulisan Pertama di Blog Hugo</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/hello-world/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 14:35:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/hello-world/</guid>
      <description>Hello World!
ini adalah tulisan pertama di blog ini. Baru saja saya membuat blog dengan Hugo. Sekarang lagi dikembangkan dengan tema Hugo Bootstrap v4 Blog.
Saya memilih Hugo, karena rasanya lebih mudah dari pada Jekyll dan Octopress. Meskipun saya belum mengerti bahasa pemrograman Go.
Deploy saya lakukan ke Github Pages dengan dua repositori terpisah. Pertama, repositori ardianta-pargo untuk menyimpan konten, kemudian repositori ardianta.github.io untuk menyimpan halaman publik hasil render dari Hugo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memperbaiki Laptop HP: COOLING FAN (902) ERROR</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/hp-cooling-fan/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2015 23:44:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/hp-cooling-fan/</guid>
      <description>(ini adalah tulisan impor dari blog lama)
Ceritanya ada sebuah laptop (HP Mini) milik rekan bapak saya, setiap kali dihidupkan muncul pesan &amp;ldquo;COOLING FAN (902) ERROR&amp;rdquo;.
Saya coba masuk ke BIOS, tidak bisa.
Akhirnya saya membongkarnya.
Menurut pendapat saya, mungkin baterai CMOS-nya perlu di cabut supaya konfigurasi BIOS-nya di-reset.
Setelah membongkar dan mencabut baterai CMOS, mesih saja belum bisa.
Belum mau menyerah, selanjutnya saya cari solusi di Google dan menemukan viedo ini:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>