<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ardianta</title>
    <link>https://ardianta.github.io/</link>
    <description>Recent content on Ardianta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Dec 2017 00:59:23 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ardianta.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Git Push, Lalu Tiba-tiba Matilampu!</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/git-push-matilampu/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 00:59:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/git-push-matilampu/</guid>
      <description>Apa yang akan terjadi saat menjalankan perintah git push lalu ditengah-tengah mati lampu?
Jika pakai laptop nggak masalah, karena daya masih bisa ngambil dari baterai.
Tapi yang pakai komputer?
atau yang laptopnya nggak bisa nyala tanpa cas?
Ini masalah!
Sebenarnya kejadian ini sudah pernah saya alami sebelumnya.
Repositori jadi rusak dan tidak bisa melakukan apa-apa.
Solusi &amp;ldquo;bodohnya&amp;rdquo; kita harus membuat repositori baru.
Hapus dulu database git yang sudah ada:
rm -rf .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coba-coba Ekstensi Hugofy di VS Code</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/ekstensi-hugofy/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 23:20:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/ekstensi-hugofy/</guid>
      <description>Penasaran dengan ekstensi ini. Lansung saja saya coba install.
Pada deskripsinya menjelaskan&amp;hellip;
&amp;hellip;dengan ekstensi ini, kita bisa:
 Buat web hugo baru Buat artikel Build site Menajalankan server dan mematikannya Download Tema  Ekstensi Hugofy ini bisa kita gunakan dengan menekan tombol Ctrl+Shift+p lalu mengetik hugofy dan memilih perintah yang ingin dijalankan.
Tapi begitu saya coba menjalankan server, terjadi error seperti ini:
Sebagian dari perintah-perintah Hugofy sudah biasa saya ketik lewat terminal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Tema Hugo Sendiri</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/tema-baru-hugo/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 15:49:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/tema-baru-hugo/</guid>
      <description>Menggunakan tema orang lain, rasanya saya kurang bebas. Karena banyak yang tidak dipahami di stuktur tema mereka.
Akhirnya saya membuat tema sendiri untuk blog ini.
Tema Baru Ardianta ini isi file config.toml:
baseurl = &amp;quot;https://ardianta.github.io/&amp;quot; title = &amp;quot;Ardianta&amp;quot; theme = &amp;quot;ardianta&amp;quot; googleAnalytics = &amp;quot;UA-54154424-1&amp;quot; disqusShortname = &amp;quot;ardianta&amp;quot; [permalinks] post = &amp;quot;/blog/:slug/&amp;quot; page = &amp;quot;/:slug/&amp;quot; [params] # Site Author author = &amp;quot;Dian&amp;quot; # Description/subtitle for homepage description = &amp;quot;Hello, saya Dian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project</title>
      <link>https://ardianta.github.io/project/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 19:51:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/project/</guid>
      <description>petanikode.com Status: production
Petanikode adalah sebuah blog untuk membantu orang belajar pemrograman menggunakan Linux. Kebanyakan kontennya menggunakan Linux. Namun, tidak menutup kemungkinan ada beberapa yang menggunakan Windows.
Petanikode awalnya dibuat menggunakan Blogger. Lalu migrasi ke Hugo, karena lebih efisien dan cocok dengan workflow yang saya gunakan.
Pilbem Status: EOL
Pilbem adalah sistem informasi pemilihan ketua BEM berbasis web. Project ini adalah project prakarya untuk tugas kuliah pemrograman Web II.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>https://ardianta.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 19:50:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/about/</guid>
      <description>Hi, nama saya Ahmad Muhar Dian Lasmita, disingkat Ardianta.
Orang-orang sering memanggil saya Dian atau Pargo.
Pengguna GNU/Linux sejak tahun 2011 hingga saat ini. Sehari-hari menggunakan GNU/Linux untuk pemrograman, desain, dan menulis.
Saat ini, saya adalah seorang mahasiswa Teknik Informatika di salah satu perguruan tinggi swasta di kota Mataram.
Pernah bersekolah di SMK Negeri 2 Kuripan dengan jurusan TKJ (Teknik Komputer &amp;amp; Jaringan).
Kontak:
 Email: dian@petanikode.com  Follow juga:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gagal Ikut Lombokdev Meet-up #3</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/lombokdev-meetup-3/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 17:26:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/lombokdev-meetup-3/</guid>
      <description>Teman-teman dari Lombokdev akan mengadakan meet-up ke-3 hari ini.
Sayangnya saya tidak bsia hadir, karena ketuduran.
Padahal semalam sudah berusaha tidur secepat mungkin.
Tapi tidak tidur-tidur sampai pagi.
Rasa ngantuk mulai datang pas pagi, akhirnya mengikuti irama dan ketiduran sampai siang.
Parah!
Padahal acara ini sangat saya nantikan, karena topik yang dibahas sangat menarik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrasi Lombokfoss ke Hugo dan Firebase</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/lombokfoss-firebase/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 23:44:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/lombokfoss-firebase/</guid>
      <description>Minggu ini saya melakukan migrasi blog saya Lombokfoss, karena nggak pernah diurus.
Rencananya saya mau pakai Hugo dan hostingnya di Firebase, lalu untuk DNS saya masih percayakan pada CloudFlare.
Saya baru pertama kali mencoba hosting di Firebase dan mengkonfigurasi kustom domainnya.
Di CloudFlare saya set seperti ini:
Hampir satu minggu saya tunggu, tapi belum juga bisa.
Ternyata masalahanya cuma di pengaturan SSL Cloudflare saja.
Harus diset &amp;ldquo;Full&amp;rdquo;:
Setelah beberapa menit, akhirnya bisa juga dibuka di https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World! Tulisan Pertama di Blog Hugo</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/hello-world/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 14:35:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/hello-world/</guid>
      <description>Hello World!
ini adalah tulisan pertama di blog ini. Baru saja saya membuat blog dengan Hugo. Sekarang lagi dikembangkan dengan tema Hugo Bootstrap v4 Blog.
Saya memilih Hugo, karena rasanya lebih mudah dari pada Jekyll dan Octopress. Meskipun saya belum mengerti bahasa pemrograman Go.
Deploy saya lakukan ke Github Pages dengan dua repositori terpisah. Pertama, repositori ardianta-pargo untuk menyimpan konten, kemudian repositori ardianta.github.io untuk menyimpan halaman publik hasil render dari Hugo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memperbaiki Laptop HP: COOLING FAN (902) ERROR</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/hp-cooling-fan/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2015 23:44:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/hp-cooling-fan/</guid>
      <description>(ini adalah tulisan impor dari blog lama)
Ceritanya ada sebuah laptop (HP Mini) milik rekan bapak saya, setiap kali dihidupkan muncul pesan &amp;ldquo;COOLING FAN (902) ERROR&amp;rdquo;.
Saya coba masuk ke BIOS, tidak bisa.
Akhirnya saya membongkarnya.
Menurut pendapat saya, mungkin baterai CMOS-nya perlu di cabut supaya konfigurasi BIOS-nya di-reset.
Setelah membongkar dan mencabut baterai CMOS, mesih saja belum bisa.
Belum mau menyerah, selanjutnya saya cari solusi di Google dan menemukan viedo ini:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>