<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Buku on Ardianta</title>
    <link>https://ardianta.github.io/tags/buku/</link>
    <description>Recent content in Buku on Ardianta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2018 20:15:20 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ardianta.github.io/tags/buku/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Challenge 2018] Buku #1: Craetive Writing</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/buku-creative-writing/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 20:15:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/buku-creative-writing/</guid>
      <description>Buku ini adalah buku pertama yang saya selesaikan tahun ini. Sebenarnya mulai dibaca sejak tahun lalu, namun karena tidak pernah dibuka lagi, jadi terbengkalai 😄.
Buku ini saya beli di Playstore dengan harga yang sangat murah. Karena saat itu sedang ada diskon besar-besaran.
Bayarnya via pulsa. Asik kan.
Sebenarnya pingin juga punya versi cetaknya, buat dijadikan koleksi.
Buku ini biasanya saya baca saat mau tidur untuk memancing rasa ngantuk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Menulis Buku dengan Pandoc</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/buku-pandoc/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 20:01:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/buku-pandoc/</guid>
      <description>Salah satu goal saya di tahun 2018 adalah membuat buku. Setidaknya bisa membuat ebook untuk catatan pribadi.
Syukur-syukur kalau ada yang mau baca 😄.
Pertama saya coba-coba lihat info di leanpub tentang cara menulis di sana. Namun, sepertinya berbayar $99 untuk bisa menulis di sana.
Dulu saya juga pernah coba-coba gitbook, tapi sudah lupa.
Nah sekarang saya menemukan Pandoc yang merupakan sebuah program CLI untuk konversi dokumen ke beberapa format seperti HTML, EPUB, dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kegagalan yang Saya Lakukan di Tahun 2017</title>
      <link>https://ardianta.github.io/blog/buku-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 18:39:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ardianta.github.io/blog/buku-2017/</guid>
      <description>Kegagalan yang SUKSESS saya lakukan di tahun 2017 adalah tidak bisa menyelesaikan tantangan Goodreads 😄.
Padahal hanya membaca 10 buku dalam setahun.
Sebenarnya saya sudah menyelsaikan beberapa buku, cuma lupa diinputkan ke Goodreads. Akhirnya tidak berhasil menyelesaikan Goodreads Challenge.
Tidak apa-apa&amp;hellip;
Kita coba lagi tahun ini.
Tahun ini saya ingin membaca 10 buku, bahkan lebih.
Semoga berhasil!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>